白內障手術須知

我朋友50+,啱啱響政府眼科醫院做完白內障,佢有啲資料補充
HA俾既單張資料同埋手術前既video briefing已經教咗好多嘢,但朋友話有啲細節想補充下(佢係等手術嗰幾個鍾,同已做咗一隻眼既人傾而學番來的):
1) 手術成功率幾近100%,出問題多數係手術前交代唔清楚同埋手術後護理出事

2) 手術前最好剪短頭髮,男人唔怕最好飛光,尤其係夏天.因為手術後有機會2星期(最長一個月)唔可以俾水入眼,i.e. 自己洗唔到頭,一係出街洗,一係唔洗.
又或者用"孕婦專用,免過水洗頭水"

3) 西醫係話唔駛戒口既.但如果食辣野食到係咁標眼水,又或者走去打邊爐,成晚俾煙"攻"隻眼,一樣出問題

4) 有鼻敏感/傷風/咳之類一定要手術前講/醫好佢,因為係局部麻醉,做做下手術打乞嚏/咳,你都估到會點.

5) 手術後狂乞嚏/咳(傷風),一樣會出事,可以整爆個傷口(眼球),手尾好長

6) 同理,大便不暢,用力谷,一樣會爆(老人家好多大便都唔順暢).要考慮下食西梅之類既野

7) 屋企如果用花洒沖涼,最好一個月內"較"低個花洒.
由於家下手術已經十分成熟,2日之後真係同正常人冇咩分別.有人真係唔記得自己做咗手術,開花洒照頭淋,攪到眼入水

8) 如果工作係好多刺激物/煙塵好大,一定要戴番眼罩先好開工(地盤/裝修/廚房之類)

9) 唔好"烏"低身執野,要"痞"低身去執

10) 頭一兩個星期唔好搬重野,總之要谷/忍住道氣既野都唔好做

冬天先好做
一個月唔洗頭

朋友話HA排期,冇得你揀

做完會有機會視網膜脫落

朋友話係有機會,不過唔高

我有朋友做完就係咁

家下點?仲有冇事?

之後咪又做多次手術

都算好彩,我朋友話有老人家攪到眼發炎,盲咗,仲要攪到個腦...
一大餐手尾